**[中国](../Page/中国.md "wikilink")**位于欧亚大陆最东端，在[动物地理分区上以](../Page/动物地理学.md "wikilink")[秦岭](../Page/秦岭.md "wikilink")-[淮河一线划界](../Page/淮河.md "wikilink")，分属[古北界和](../Page/古北界.md "wikilink")[东洋界](../Page/东洋界.md "wikilink")。鸟类资源丰富，根据中国鸟类学者[郑作新的研究](../Page/郑作新.md "wikilink")，中国共有[鸟纲](../Page/鸟纲.md "wikilink")[生物](../Page/生物.md "wikilink")1253[种](../Page/种.md "wikilink")，以下列表依据[鸟类传统分类系统归类和排序](../Page/鸟类传统分类系统.md "wikilink")，列出了历史上在中国有观测记录的[雀形目鸟类](../Page/雀形目.md "wikilink")，其中包括在区内繁殖、越冬、迁徙过境的鸟类，以及由于各种原因出现在区内的漂鸟、迷鸟、和笼养逃逸并在区内繁殖成功的鸟种，查阅中国的非雀形目鸟类请参阅[中国非雀形目鸟类列表](../Page/中国非雀形目鸟类列表.md "wikilink")

（由於此列表係根據中國學者的觀察與統計，因此列表內亦包含台灣鳥類。）
[Sumpfmeise1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sumpfmeise1.jpg "fig:Sumpfmeise1.jpg")\]\]

## [阔嘴鸟科](../Page/阔嘴鸟科.md "wikilink")

1.  [银胸阔嘴鸟](../Page/银胸阔嘴鸟.md "wikilink") *Serilophus lunatus*
2.  [长尾阔嘴鸟](../Page/长尾阔嘴鸟.md "wikilink") *Psarisomus dalhousiae*

## [八色鸫科](../Page/八色鸫科.md "wikilink")

1.  [双辫八色鸫](../Page/双辫八色鸫.md "wikilink") *Pitta phayrei*
2.  [栗头八色鸫](../Page/栗头八色鸫.md "wikilink") *Pitta oatesi*
3.  [蓝枕八色鸫](../Page/蓝枕八色鸫.md "wikilink") *Pitta nipalensis*
4.  [蓝背八色鸫](../Page/蓝背八色鸫.md "wikilink") *Pitta soror*
5.  [蓝翅八色鸫](../Page/蓝翅八色鸫.md "wikilink") *Pitta brachyura*
6.  [绿胸八色鸫](../Page/绿胸八色鸫.md "wikilink") *Pitta sordida*
7.  [蓝八色鸫](../Page/蓝八色鸫.md "wikilink") *Pitta cyanea*
8.  [斑腹八色鸫](../Page/斑腹八色鸫.md "wikilink") *Pitta elliotii*
9.  [仙八色鸫](../Page/仙八色鸫.md "wikilink") *Pitta nympha*
10. [马来八色鸫](../Page/马来八色鸫.md "wikilink") *Pitta moluccensis*

## [百灵科](../Page/百灵科.md "wikilink")

1.  [歌百灵](../Page/歌百灵.md "wikilink") *Mirafra javanica*
2.  [细嘴短趾百灵](../Page/细嘴短趾百灵.md "wikilink") *Calandrella acutirostris*
3.  [小短趾百灵](../Page/小短趾百灵.md "wikilink") *Calandrella rufescens*
4.  [短趾百灵](../Page/短趾百灵.md "wikilink") *Calandrella cinerea*
5.  [亚洲短趾百灵](../Page/亚洲短趾百灵.md "wikilink") *Calandrella cheleensis*
6.  [蒙古百灵](../Page/蒙古百灵.md "wikilink") *Melanocorypha mongolica*
7.  [白翅百灵](../Page/白翅百灵.md "wikilink") *Melanocorypha leucoptera*
8.  [二斑百灵](../Page/二斑百灵.md "wikilink") *Melanocorypha bimaculata*
9.  [长嘴百灵](../Page/长嘴百灵.md "wikilink") *Melanocorypha maxima*
10. [角百灵](../Page/角百灵.md "wikilink") *Eremophila alpestris*
11. [凤头百灵](../Page/凤头百灵.md "wikilink") *Galerida cristata*
12. [云雀](../Page/云雀.md "wikilink") *Alauda arvensis*
13. [小云雀](../Page/小云雀.md "wikilink") *Alauda gulgula*

## [燕科](../Page/燕科.md "wikilink")

1.  [崖沙燕](../Page/崖沙燕.md "wikilink") *Riparia riparia*
2.  [棕沙燕](../Page/棕沙燕.md "wikilink") *Riparia paludicola*
3.  [家燕](../Page/家燕.md "wikilink") *Hirundo rustica*
4.  [洋燕](../Page/洋燕.md "wikilink") *Hirundo tahitica*
5.  [斑腰燕](../Page/斑腰燕.md "wikilink") *Hirundo striolata*
6.  [金腰燕](../Page/金腰燕.md "wikilink") *Hirundo daurica*
7.  [岩燕](../Page/岩燕.md "wikilink") *Hirundo rupestris*
8.  [纯色岩燕](../Page/纯色岩燕.md "wikilink") *Hirundo concolor*
9.  [线尾燕](../Page/线尾燕.md "wikilink") *Hirundo smithii*
10. [烟腹毛脚燕](../Page/烟腹毛脚燕.md "wikilink") *Delichon dasypus*
11. [白腹毛脚燕](../Page/白腹毛脚燕.md "wikilink") *Delichon urbica*
12. [黑喉毛角燕](../Page/黑喉毛角燕.md "wikilink") *Delichon nipalensis*
13. [毛腳燕](../Page/毛腳燕.md "wikilink") *Delichon urbica*

## [鹡鸰科](../Page/鹡鸰科.md "wikilink")

1.  [山鹨](../Page/山鹨.md "wikilink") *Anthus sylvanus*

2.  [林鹨](../Page/林鹨.md "wikilink") *Anthus trivialis*

3.  [树鹨](../Page/树鹨.md "wikilink") *Anthus hodgsoni*

4.  [水鹨](../Page/水鹨.md "wikilink") *Anthus spinoletta*

5.  [平原鹨](../Page/平原鹨.md "wikilink") *Anthus campestris*

6.  [田鹨](../Page/田鹨.md "wikilink") *Anthus rufulus*

7.  [北鹨](../Page/北鹨.md "wikilink") *Anthus gustavi*

8.  [草地鹨](../Page/草地鹨.md "wikilink") *Anthus pratensis*

9.  [粉红胸鹨](../Page/粉红胸鹨.md "wikilink") *Anthus roseatus*

10. [红喉鹨](../Page/红喉鹨.md "wikilink") *Anthus cervinus*

11. *Anthus richardi*

12. [布萊氏鷚](../Page/布萊氏鷚.md "wikilink") *Anthus godlewskii*

13. [黃腹鷚](../Page/黃腹鷚.md "wikilink") *Anthus rubescens*

14. [山鶺鴒](../Page/山鶺鴒.md "wikilink") *Dendronanthus indicus*

15. [白鹡鸰](../Page/白鹡鸰.md "wikilink") *Motacilla alba*

16. [黑背鹡鸰](../Page/黑背鹡鸰.md "wikilink") *Motacilla lugens*

17. [日本鶺鴒](../Page/日本鶺鴒.md "wikilink") *Motacilla grandis*

18. [黄头鹡鸰](../Page/黄头鹡鸰.md "wikilink") *Motacilla citreola*

19. [黄鹡鸰](../Page/黄鹡鸰.md "wikilink") *Motacilla flava*

20. [灰鶺鴒](../Page/灰鶺鴒.md "wikilink") *Motacilla cinerea*

## [山椒鸟科](../Page/山椒鸟科.md "wikilink")

1.  [林鵙](../Page/林鵙.md "wikilink") *Tephrodornis gularis*
2.  [黑脸鹃鵙](../Page/黑脸鹃鵙.md "wikilink") *Coracina novaehollandiae*
3.  [暗会鹃鵙](../Page/暗会鹃鵙.md "wikilink") *Coracina melaschistos*
4.  [大鹃鵙](../Page/大鹃鵙.md "wikilink") *Coracina macei*
5.  [灰鹃鵙](../Page/灰鹃鵙.md "wikilink") *Coracina polioptera*
6.  [褐背鹟鵙](../Page/褐背鹟鵙.md "wikilink") *Hemipus picatus*
7.  [粉红山椒鸟](../Page/粉红山椒鸟.md "wikilink") *Pericrocotus roseus*
8.  [灰山椒鸟](../Page/灰山椒鸟.md "wikilink") *Pericrocotus divaricatus*
9.  [灰喉山椒鸟](../Page/灰喉山椒鸟.md "wikilink") *Pericrocotus solaris*
10. [短嘴山椒鸟](../Page/短嘴山椒鸟.md "wikilink") *Pericrocotus brevirostris*
11. [长尾山椒鸟](../Page/长尾山椒鸟.md "wikilink") *Pericrocotus ethologus*
12. [赤红山椒鸟](../Page/赤红山椒鸟.md "wikilink") *Pericrocotus flammeus*
13. [小灰山椒鸟](../Page/小灰山椒鸟.md "wikilink") *Pericrocotus cantonensis*

## [鹎科](../Page/鹎科.md "wikilink")

1.  [灰短脚鹎](../Page/灰短脚鹎.md "wikilink") *Hemixos flavala*

2.  [栗背短脚鹎](../Page/栗背短脚鹎.md "wikilink") *Hemixos castanonotus*

3.  *Hypsipetes propinqua*

4.  [栗耳短脚鹎](../Page/栗耳短脚鹎.md "wikilink") *Hypsipetes amaurotis*

5.  [绿翅短脚鹎](../Page/绿翅短脚鹎.md "wikilink") *Hypsipetes mcclellandii*

6.  *Hypsipetes madagascariensis*

7.  [黑鹎](../Page/黑鹎.md "wikilink") *Hypsipetes leucocephalus*，

8.  [黑冠黄鹎](../Page/黑冠黄鹎.md "wikilink") *Pycnonotus melanicterus*

9.  [红耳鹎](../Page/红耳鹎.md "wikilink") *Pycnonotus jocosus*

10. [黄臀鹎](../Page/黄臀鹎.md "wikilink") *Pycnonotus xanthorrhous*

11. [台湾鹎](../Page/台湾鹎.md "wikilink") *Pycnonotus taivanus*

12. [白头鹎](../Page/白头鹎.md "wikilink") *Pycnonotus sinensis*

13. [黑喉红臀鹎](../Page/黑喉红臀鹎.md "wikilink") *Pycnonotus cafer*

14. [白喉红臀鹎](../Page/白喉红臀鹎.md "wikilink") *Pycnonotus aurigaster*

15. [绿纹嘴鹎](../Page/绿纹嘴鹎.md "wikilink") *Pycnonotus striatus*

16. [纹喉鹎](../Page/纹喉鹎.md "wikilink") *Pycnonotus finlaysoni*

17. [圆尾绿鹎](../Page/圆尾绿鹎.md "wikilink") *Pycnonotus flavescens*

18. [黑头鹎](../Page/黑头鹎.md "wikilink") *Pycnonotus atriceps*

19. [黄腹冠鹎](../Page/黄腹冠鹎.md "wikilink") *Alophoixus flaveolus*

20. [白喉冠鹎](../Page/白喉冠鹎.md "wikilink") *Alophoixus pallidus*

21. *Alophoixus ochraceus*

22. [凤头鹦嘴鹎](../Page/凤头鹦嘴鹎.md "wikilink") *Spizixos canifrons*

23. [岭雀嘴鹎](../Page/岭雀嘴鹎.md "wikilink") *Spizixos semitorques*

## [和平鸟科](../Page/和平鸟科.md "wikilink")

1.  [黑翅雀鹎](../Page/黑翅雀鹎.md "wikilink") *Aegithina tiphia*
2.  [大绿雀鹎](../Page/大绿雀鹎.md "wikilink") *Aegithina lafresnayei*
3.  [蓝翅叶鹎](../Page/蓝翅叶鹎.md "wikilink") *Chloropsis cochinchinensis*
4.  [金额叶鹎](../Page/金额叶鹎.md "wikilink") *Chloropsis aurifrons*
5.  [橙腹叶鹎](../Page/橙腹叶鹎.md "wikilink") *Chloropsis hardwickii*
6.  [和平鸟](../Page/和平鸟.md "wikilink") *Irena puella*

## [太平鸟科](../Page/太平鸟科.md "wikilink")

1.  [太平鸟](../Page/太平鸟.md "wikilink") *Bombycilla garrulus*
2.  [小太平鸟](../Page/小太平鸟.md "wikilink") *Bombycilla japonica*

## [伯劳科](../Page/伯劳科.md "wikilink")

1.  [红尾伯劳](../Page/红尾伯劳.md "wikilink") *Lanius cristatus*
2.  [虎纹伯劳](../Page/虎纹伯劳.md "wikilink") *Lanius tigrinus*
3.  [栗背伯劳](../Page/栗背伯劳.md "wikilink") *Lanius collurioides*
4.  [牛头伯劳](../Page/牛头伯劳.md "wikilink") *Lanius bucephalus*
5.  [灰伯劳](../Page/灰伯劳.md "wikilink") *Lanius excubitor*
6.  [楔尾伯劳](../Page/楔尾伯劳.md "wikilink") *Lanius sphenocercus*
7.  [黑额伯劳](../Page/黑额伯劳.md "wikilink") *Lanius minor*
8.  [棕背伯劳](../Page/棕背伯劳.md "wikilink") *Lanius schach*
9.  [灰背伯劳](../Page/灰背伯劳.md "wikilink") *Lanius tephronotus*
10. [红背伯劳](../Page/红背伯劳.md "wikilink") *Lanius collurio*
11. [荒漠伯劳](../Page/荒漠伯劳.md "wikilink") *Lanius isabellinus*
12. [南灰伯勞](../Page/南灰伯勞.md "wikilink") *Lanius meridionalis*

## [黄鹂科](../Page/黄鹂科.md "wikilink")

1.  [金黄鹂](../Page/金黄鹂.md "wikilink") *Oriolus oriolus*

2.  [黑枕黄鹂](../Page/黑枕黄鹂.md "wikilink") *Oriolus chinensis*

3.  *Oriolus tenuirostris*

4.  [黑头黄鹂](../Page/黑头黄鹂.md "wikilink") *Oriolus xanthornus*

5.  [朱鹂](../Page/朱鹂.md "wikilink") *Oriolus traillii*

6.  [鹊鹂](../Page/鹊鹂.md "wikilink") *Oriolus mellianus*

## [卷尾科](../Page/卷尾科.md "wikilink")

1.  [黑卷尾](../Page/黑卷尾.md "wikilink") *Dicrurus macrocercus*
2.  [灰卷尾](../Page/灰卷尾.md "wikilink") *Dicrurus leucophaeus*
3.  [鸦嘴卷尾](../Page/鸦嘴卷尾.md "wikilink") *Dicrurus annectans*
4.  [古铜色卷尾](../Page/古铜色卷尾.md "wikilink") *Dicrurus aeneus*
5.  [发冠卷尾](../Page/发冠卷尾.md "wikilink") *Dicrurus hottentottus*
6.  [小盘尾](../Page/小盘尾.md "wikilink") *Dicrurus remifer*
7.  [大盘尾](../Page/大盘尾.md "wikilink") *Dicrurus paradiseus*

## [椋鸟科](../Page/椋鸟科.md "wikilink")

1.  [灰头椋鸟](../Page/灰头椋鸟.md "wikilink") *Sturnus malabaricus*
2.  [灰背椋鸟](../Page/灰背椋鸟.md "wikilink") *Sturnus sinensis*
3.  [紫背椋鸟](../Page/紫背椋鸟.md "wikilink") *Sturnus philippensis*
4.  [北椋鸟](../Page/北椋鸟.md "wikilink") *Sturnus sturninus*
5.  [粉红椋鸟](../Page/粉红椋鸟.md "wikilink") *Sturnus roseus*
6.  [紫翅椋鸟](../Page/紫翅椋鸟.md "wikilink") *Sturnus vulgaris*
7.  [丝光椋鸟](../Page/丝光椋鸟.md "wikilink") *Sturnus sericeus*
8.  [灰椋鸟](../Page/灰椋鸟.md "wikilink") *Sturnus cineraceus*
9.  [黑领椋鸟](../Page/黑领椋鸟.md "wikilink") *Sturnus nigricollis*
10. [斑椋鸟](../Page/斑椋鸟.md "wikilink") *Sturnus contra*
11. [红嘴椋鸟](../Page/红嘴椋鸟.md "wikilink") *Acridotheres burmannicus*
12. [家八哥](../Page/家八哥.md "wikilink") *Acridotheres tristis*
13. [叢林八哥](../Page/叢林八哥.md "wikilink") *Acridotheres fuscus*
14. [林八哥](../Page/林八哥.md "wikilink") *Acridotheres grandis*
15. [白领八哥](../Page/白领八哥.md "wikilink") *Acridotheres albocinctus*
16. [八哥](../Page/八哥.md "wikilink") *Acridotheres cristatellus*
17. [金冠树八哥](../Page/金冠树八哥.md "wikilink") *Ampeliceps coronatus*
18. [鹩哥](../Page/鹩哥.md "wikilink") *Gracula religiosa*

## [燕鵙科](../Page/燕鵙科.md "wikilink")

1.  *Artamus fuscus*

## [鸦科](../Page/鸦科.md "wikilink")

1.  [黑头噪鸦](../Page/黑头噪鸦.md "wikilink") *Perisoreus internigrans*

2.  [北噪鸦](../Page/北噪鸦.md "wikilink") *Perisoreus infaustus*

3.  [松鸦](../Page/松鸦.md "wikilink") *Garrulus glandarius*

4.  [短尾绿鹊](../Page/短尾绿鹊.md "wikilink") *Cissa thalassina*

5.  [蓝绿鹊](../Page/蓝绿鹊.md "wikilink") *Cissa chinensis*

6.  [黄胸绿鹊](../Page/黄胸绿鹊.md "wikilink") *Cissa hypoleuca*

7.  [黄嘴蓝鹊](../Page/黄嘴蓝鹊.md "wikilink") *Urocissa flavirostris*

8.  [红嘴蓝鹊](../Page/红嘴蓝鹊.md "wikilink") *Urocissa erythrorhyncha*

9.  [白翅蓝鹊](../Page/白翅蓝鹊.md "wikilink") *Urocissa whiteheadi*

10. [台湾蓝鹊](../Page/台湾蓝鹊.md "wikilink") *Urocissa caerulea*

11. [灰喜鹊](../Page/灰喜鹊.md "wikilink") *Cyanopica cyana*

12. [喜鹊](../Page/喜鹊.md "wikilink") *Pica pica*

13. [黑额树鹊](../Page/黑额树鹊.md "wikilink") *Dendrocitta frontalis*

14. [灰树鹊](../Page/灰树鹊.md "wikilink") *Dendrocitta formosae*

15. [盘尾树鹊](../Page/盘尾树鹊.md "wikilink") *Crypsirina temia*

16. [塔尾树鹊](../Page/塔尾树鹊.md "wikilink") *Temnurus temnurus*

17. [黑尾地鸦](../Page/黑尾地鸦.md "wikilink") *Podoces hendersoni*

18. [白尾地鸦](../Page/白尾地鸦.md "wikilink") *Podoces biddulphi*

19. *Pseudopodoces humilis*

20. [星鸦](../Page/星鸦.md "wikilink") *Nucifraga caryocatactes*

21. [红嘴山鸦](../Page/红嘴山鸦.md "wikilink") *Pyrrhocorax pyrrhocorax*

22. [黄嘴山鸦](../Page/黄嘴山鸦.md "wikilink") *Pyrrhocorax graculus*

23. [寒鸦](../Page/寒鸦.md "wikilink") *Corvus monedula*

24. [达乌里寒鸦](../Page/达乌里寒鸦.md "wikilink") *Corvus dauuricus*

25. [家鸦](../Page/家鸦.md "wikilink") *Corvus splendens*

26. [秃鼻乌鸦](../Page/秃鼻乌鸦.md "wikilink") *Corvus frugilegus*

27. [小嘴乌鸦](../Page/小嘴乌鸦.md "wikilink") *Corvus corone*

28. [大嘴乌鸦](../Page/大嘴乌鸦.md "wikilink") *Corvus macrorhynchos*

29. [白颈鸦](../Page/白颈鸦.md "wikilink") *Corvus torquatus*

30. [渡鸦](../Page/渡鸦.md "wikilink") *Corvus corax*

## [河乌科](../Page/河乌科.md "wikilink")

1.  [河乌](../Page/河乌.md "wikilink") *Cinclus cinclus*
2.  [褐河乌](../Page/褐河乌.md "wikilink") *Cinclus pallasii*

## [鹪鹩科](../Page/鹪鹩科.md "wikilink")

1.  [鹪鹩](../Page/鹪鹩.md "wikilink") *Troglodytes troglodytes*

## [岩鹨科](../Page/岩鹨科.md "wikilink")

1.  [领岩鹨](../Page/领岩鹨.md "wikilink") *Prunella collaris*
2.  [高原岩鹨](../Page/高原岩鹨.md "wikilink") *Prunella himalayana*
3.  [鸲岩鹨](../Page/鸲岩鹨.md "wikilink") *Prunella rubeculoides*
4.  [棕胸岩鹨](../Page/棕胸岩鹨.md "wikilink") *Prunella strophiata*
5.  [棕眉山岩鹨](../Page/棕眉山岩鹨.md "wikilink") *Prunella montanella*
6.  [褐岩鹨](../Page/褐岩鹨.md "wikilink") *Prunella fulvescens*
7.  [黑喉岩鹨](../Page/黑喉岩鹨.md "wikilink") *Prunella atrogularis*
8.  [贺兰山岩鹨](../Page/贺兰山岩鹨.md "wikilink") *Prunella koslowi*
9.  [褐红背岩鹨](../Page/褐红背岩鹨.md "wikilink") *Prunella immaculata*

## [鹟科](../Page/鹟科.md "wikilink")

### [鸫亚科](../Page/鸫亚科.md "wikilink")

1.  [栗背短翅鸫](../Page/栗背短翅鸫.md "wikilink") *Brachypteryx stellata*

2.  [锈腹短翅鸫](../Page/锈腹短翅鸫.md "wikilink") *Brachypteryx hyperythra*

3.  [白喉短翅鸫](../Page/白喉短翅鸫.md "wikilink") *Brachypteryx leucophrys*

4.  [蓝短翅鸫](../Page/蓝短翅鸫.md "wikilink") *Brachypteryx montana*

5.  [歐亞歌鴝](../Page/歐亞歌鴝.md "wikilink") *Erithacus rubecula*

6.  [日本歌鸲](../Page/日本歌鸲.md "wikilink") *Erithacus akahige*

7.  [流求歌鸲](../Page/流求歌鸲.md "wikilink") *Erithacus komadori*

8.  [红尾歌鸲](../Page/红尾歌鸲.md "wikilink") *Luscinia sibilans*

9.  [新疆歌鸲](../Page/新疆歌鸲.md "wikilink") *Luscinia megarhynchos*

10. [红点颏](../Page/红点颏.md "wikilink") *Luscinia calliope*

11. [蓝点颏](../Page/蓝点颏.md "wikilink") *Luscinia svecica*

12. [黑胸歌鸲](../Page/黑胸歌鸲.md "wikilink") *Luscinia pectoralis*

13. [棕头歌鸲](../Page/棕头歌鸲.md "wikilink") *Luscinia ruficeps*

14. [金胸歌鸲](../Page/金胸歌鸲.md "wikilink") *Luscinia pectardens*

15. [黑喉歌鸲](../Page/黑喉歌鸲.md "wikilink") *Luscinia obscura*

16. [栗腹歌鸲](../Page/栗腹歌鸲.md "wikilink") *Luscinia brunnea*

17. [蓝歌鸲](../Page/蓝歌鸲.md "wikilink") *Luscinia cyane*

18. [红胁蓝尾鸲](../Page/红胁蓝尾鸲.md "wikilink") *Tarsiger cyanurus*

19. [金色林鸲](../Page/金色林鸲.md "wikilink") *Tarsiger chrysaeus*

20. [白眉林鸲](../Page/白眉林鸲.md "wikilink") *Tarsiger indicus*

21. [台湾林鸲](../Page/台湾林鸲.md "wikilink") *Tarsiger johnstoniae*

22. [棕腹林鸲](../Page/棕腹林鸲.md "wikilink") *Tarsiger hyperythrus*

23. [鹊鸲](../Page/鹊鸲.md "wikilink") *Copsychus saularis*

24. [白腰鹊鸲](../Page/白腰鹊鸲.md "wikilink") *Copsychus malabaricus*

25. *Cercotrichas galactotes*

26. *Phoenicurus alaschanicus*

27. [红背红尾鸲](../Page/红背红尾鸲.md "wikilink") *Phoenicurus erythronotus*

28. [蓝头红尾鸲](../Page/蓝头红尾鸲.md "wikilink") *Phoenicurus caeruleocephalus*

29. [赭红尾鸲](../Page/赭红尾鸲.md "wikilink") *Phoenicurus ochruros*

30. [欧亚红尾鸲](../Page/欧亚红尾鸲.md "wikilink") *Phoenicurus phoenicurus*

31. [黑喉红尾鸲](../Page/黑喉红尾鸲.md "wikilink") *Phoenicurus hodgsoni*

32. *Phoenicurus frontalis*

33. *Phoenicurus schisticeps*

34. [北红尾鸲](../Page/北红尾鸲.md "wikilink") *Phoenicurus auroreus*

35. *Phoenicurus erythrogaster*

36. [红尾水鸲](../Page/红尾水鸲.md "wikilink") *Phoenicurus fuliginosus*

37. [白腹短翅鸲](../Page/白腹短翅鸲.md "wikilink") *Hodgsonius phoenicuroides*

38. [白尾蓝地鸲](../Page/白尾蓝地鸲.md "wikilink") *Cinclidium leucurum*

39. [蓝额长脚地鸲](../Page/蓝额长脚地鸲.md "wikilink") *Cinclidium frontale*

40. [蓝大翅鸲](../Page/蓝大翅鸲.md "wikilink") *Grandala coelicolor*

41. [小燕尾](../Page/小燕尾.md "wikilink") *Enicurus scouleri*

42. [灰背燕尾](../Page/灰背燕尾.md "wikilink") *Enicurus schistaceus*

43. [白额燕尾](../Page/白额燕尾.md "wikilink") *Enicurus leschenaulti*

44. [斑背燕尾](../Page/斑背燕尾.md "wikilink") *Enicurus maculatus*

45. [黑背燕尾](../Page/黑背燕尾.md "wikilink") *Enicurus immaculatus*

46. [紫宽嘴鸫](../Page/紫宽嘴鸫.md "wikilink") *Cochoa purpurea*

47. [绿宽嘴鸫](../Page/绿宽嘴鸫.md "wikilink") *Cochoa viridis*

48. [白喉石䳭](../Page/白喉石䳭.md "wikilink") *Saxicola insignis*

49. [黑喉石䳭](../Page/黑喉石䳭.md "wikilink") *Saxicola maura*

50. [白斑黑石䳭](../Page/白斑黑石䳭.md "wikilink") *Saxicola caprata*

51. [黑白林䳭](../Page/黑白林䳭.md "wikilink") *Saxicola jerdoni*

52. [灰林䳭](../Page/灰林䳭.md "wikilink") *Saxicola ferrea*

53. [沙䳭](../Page/沙䳭.md "wikilink") *Oenanthe isabellina*

54. [穗䳭](../Page/穗䳭.md "wikilink") *Oenanthe oenanthe*

55. [漠䳭](../Page/漠䳭.md "wikilink") *Oenanthe deserti*

56. *Oenanthe hispanica*

57. *Oenanthe picata*

58. *Oenanthe pleschanka*

59. *Chaimarrornis leucocephalus*

60. [白背矶鸫](../Page/白背矶鸫.md "wikilink") *Monticola saxatilis*

61. [白喉磯鶇](../Page/白喉磯鶇.md "wikilink") *Monticola gularis*

62. [栗腹矶鸫](../Page/栗腹矶鸫.md "wikilink") *Monticola rufiventris*

63. [蓝矶鸫](../Page/蓝矶鸫.md "wikilink") *Monticola solitarius*

64. [紫啸鸫](../Page/紫啸鸫.md "wikilink") *Myophonus caeruleus*

65. [台湾紫啸鸫](../Page/台湾紫啸鸫.md "wikilink") *Myophonus insularis*

66. [橙头地鸫](../Page/橙头地鸫.md "wikilink") *Zoothera citrina*

67. [白眉地鸫](../Page/白眉地鸫.md "wikilink") *Zoothera sibirica*

68. [光背地鸫](../Page/光背地鸫.md "wikilink") *Zoothera mollissima*

69. [长尾地鸫](../Page/长尾地鸫.md "wikilink") *Zoothera dixoni*

70. [虎斑地鸫](../Page/虎斑地鸫.md "wikilink") *Zoothera dauma*

71. [长嘴地鸫](../Page/长嘴地鸫.md "wikilink") *Zoothera marginata*

72. [黑胸鸫](../Page/黑胸鸫.md "wikilink") *Turdus dissimilis*

73. [灰背鸫](../Page/灰背鸫.md "wikilink") *Turdus hortulorum*

74. [乌灰鸫](../Page/乌灰鸫.md "wikilink") *Turdus cardis*

75. [白颈鸫](../Page/白颈鸫.md "wikilink") *Turdus albocinctus*

76. [灰翅鸫](../Page/灰翅鸫.md "wikilink") *Turdus boulboul*

77. [乌鸫](../Page/乌鸫.md "wikilink") *Turdus merula*

78. [岛鸫](../Page/岛鸫.md "wikilink") *Turdus poliocephalus*

79. [灰头鸫](../Page/灰头鸫.md "wikilink") *Turdus rubrocanus*

80. [棕背黑头鸫](../Page/棕背黑头鸫.md "wikilink") *Turdus kessleri*

81. [褐头鸫](../Page/褐头鸫.md "wikilink") *Turdus feae*

82. [白腹鸫](../Page/白腹鸫.md "wikilink") *Turdus pallidus*

83. [白眉鸫](../Page/白眉鸫.md "wikilink") *Turdus obscurus*

84. [赤胸鸫](../Page/赤胸鸫.md "wikilink") *Turdus chrysolaus*

85. [赤颈鸫](../Page/赤颈鸫.md "wikilink") *Turdus ruficollis*

86. [斑鸫](../Page/斑鸫.md "wikilink") *Turdus naumanni*

87. [田鸫](../Page/田鸫.md "wikilink") *Turdus pilaris*

88. [宝兴歌鸫](../Page/宝兴歌鸫.md "wikilink") *Turdus mupinensis*

89. [欧歌鸫](../Page/欧歌鸫.md "wikilink") *Turdus philomelos*

90. [槲鸫](../Page/槲鸫.md "wikilink") *Turdus viscivorus*

### [画眉亚科](../Page/画眉亚科.md "wikilink")

1.  [棕头幽鹛](../Page/棕头幽鹛.md "wikilink") *Pellorneum ruficeps*

2.  [白腹幽鹛](../Page/白腹幽鹛.md "wikilink") *Pellorneum albiventre*

3.  [棕胸雅鹛](../Page/棕胸雅鹛.md "wikilink") *Trichastoma tickelli*

4.  [灰头雅鹛](../Page/灰头雅鹛.md "wikilink") *Malacopteron cinereum*

5.  [长嘴钩嘴鹛](../Page/长嘴钩嘴鹛.md "wikilink") *Pomatorhinus hypoleucos*

6.  [锈脸钩嘴鹛](../Page/锈脸钩嘴鹛.md "wikilink") *Pomatorhinus erythrogenys*

7.  [棕颈钩嘴鹛](../Page/棕颈钩嘴鹛.md "wikilink") *Pomatorhinus ruficollis*

8.  [棕头钩嘴鹛](../Page/棕头钩嘴鹛.md "wikilink") *Pomatorhinus ochraceiceps*

9.  [红嘴钩嘴鹛](../Page/红嘴钩嘴鹛.md "wikilink") *Pomatorhinus ferruginosus*

10. [斑胸钩嘴鹛](../Page/斑胸钩嘴鹛.md "wikilink") *Pomatorhinus erythrocnemis*

11. [灰头钩嘴鹛](../Page/灰头钩嘴鹛.md "wikilink") *Pomatorhinus schisticeps*

12. [剑嘴鹛](../Page/剑嘴鹛.md "wikilink") *Xiphirhynchus superciliaris*

13. [灰岩鹪鹛](../Page/灰岩鹪鹛.md "wikilink") *Napothera crispifrons*

14. [短尾鹪鹛](../Page/短尾鹪鹛.md "wikilink") *Napothera brevicaudata*

15. [纹胸鹪鹛](../Page/纹胸鹪鹛.md "wikilink") *Napothera epilepidota*

16. [鳞胸鹪鹛](../Page/鳞胸鹪鹛.md "wikilink") *Pnoepyga albiventer*

17. [小鳞胸鹪鹛](../Page/小鳞胸鹪鹛.md "wikilink") *Pnoepyga pusilla*

18. [斑翅鹩鹛](../Page/斑翅鹩鹛.md "wikilink") *Spelaeornis troglodytoides*

19. [丽星鹩鹛](../Page/丽星鹩鹛.md "wikilink") *Spelaeornis formosus*

20. [长尾鹩鹛](../Page/长尾鹩鹛.md "wikilink") *Spelaeornis chocolatinus*

21. *Sphenocichla humei*

22. [黄喉穗鹛](../Page/黄喉穗鹛.md "wikilink") *Stachyris ambigua*

23. [红头穗鹛](../Page/红头穗鹛.md "wikilink") *Stachyris ruficeps*

24. [金头穗鹛](../Page/金头穗鹛.md "wikilink") *Stachyris chrysaea*

25. [黑头穗鹛](../Page/黑头穗鹛.md "wikilink") *Stachyris nigriceps*

26. [斑颈穗鹛](../Page/斑颈穗鹛.md "wikilink") *Stachyris striolata*

27. [弄崗穗鶥](../Page/弄崗穗鶥.md "wikilink") *Stachyris nonggangensis*

28. [纹胸巨鹛](../Page/纹胸巨鹛.md "wikilink") *Macronous gularis*

29. *Macronous kelleyi*

30. [红顶鹛](../Page/红顶鹛.md "wikilink") *Timalia pileata*

31. [红眼鹛雀](../Page/红眼鹛雀.md "wikilink") *Chrysomma sinense*

32. [宝兴鹛雀](../Page/宝兴鹛雀.md "wikilink") *Chrysomma poecilotis*

33. [红顶鹛](../Page/红顶鹛.md "wikilink") *Timalia pileata*

34. [红眼鹛雀](../Page/红眼鹛雀.md "wikilink") *Chrysomma sinense*

35. [宝兴鹛雀](../Page/宝兴鹛雀.md "wikilink") *Chrysomma poecilotis*

36. [矛纹草鹛](../Page/矛纹草鹛.md "wikilink") *Babax lanceolatus*

37. [大草鹛](../Page/大草鹛.md "wikilink") *Babax waddelli*

38. [棕草鹛](../Page/棕草鹛.md "wikilink") *Babax koslowi*

39. [黑脸噪鹛](../Page/黑脸噪鹛.md "wikilink") *Garrulax perspicillatus*

40. [白喉噪鹛](../Page/白喉噪鹛.md "wikilink") *Garrulax albogularis*

41. [小黑领噪鹛](../Page/小黑领噪鹛.md "wikilink") *Garrulax monileger*

42. [黑领噪鹛](../Page/黑领噪鹛.md "wikilink") *Garrulax pectoralis*

43. [条纹噪鹛](../Page/条纹噪鹛.md "wikilink") *Garrulax striatus*

44. [白颈噪鹛](../Page/白颈噪鹛.md "wikilink") *Garrulax strepitans*

45. [褐胸噪鹛](../Page/褐胸噪鹛.md "wikilink") *Garrulax maesi*

46. [黑喉噪鹛](../Page/黑喉噪鹛.md "wikilink") *Garrulax chinensis*

47. [黄腹噪鹛](../Page/黄腹噪鹛.md "wikilink") *Garrulax galbanus*

48. [杂色噪鹛](../Page/杂色噪鹛.md "wikilink") *Garrulax variegatus*

49. [山噪鹛](../Page/山噪鹛.md "wikilink") *Garrulax davidi*

50. [黑额山噪鹛](../Page/黑额山噪鹛.md "wikilink") *Garrulax sukatschewi*

51. [灰翅噪鹛](../Page/灰翅噪鹛.md "wikilink") *Garrulax cineraceus*

52. [斑背噪鹛](../Page/斑背噪鹛.md "wikilink") *Garrulax lunulatus*

53. [白点噪鹛](../Page/白点噪鹛.md "wikilink") *Garrulax bieti*

54. [大噪鹛](../Page/大噪鹛.md "wikilink") *Garrulax maximus*

55. [眼纹噪鹛](../Page/眼纹噪鹛.md "wikilink") *Garrulax ocellatus*

56. [灰胁噪鹛](../Page/灰胁噪鹛.md "wikilink") *Garrulax caerulatus*

57. [棕噪鹛](../Page/棕噪鹛.md "wikilink") *Garrulax poecilorhynchus*

58. [栗颈噪鹛](../Page/栗颈噪鹛.md "wikilink") *Garrulax rufogularis*

59. [斑胸噪鹛](../Page/斑胸噪鹛.md "wikilink") *Garrulax merulinus*

60. [画眉](../Page/画眉.md "wikilink") *Garrulax canorus*

61. [白颊噪鹛](../Page/白颊噪鹛.md "wikilink") *Garrulax sannio*

62. [细纹噪鹛](../Page/细纹噪鹛.md "wikilink") *Garrulax lineatus*

63. [蓝翅噪鹛](../Page/蓝翅噪鹛.md "wikilink") *Garrulax squamatus*

64. [纯色噪鹛](../Page/纯色噪鹛.md "wikilink") *Garrulax subunicolor*

65. [橙翅噪鹛](../Page/橙翅噪鹛.md "wikilink") *Garrulax elliotii*

66. [灰腹噪鹛](../Page/灰腹噪鹛.md "wikilink") *Garrulax henrici*

67. [黑顶噪鹛](../Page/黑顶噪鹛.md "wikilink") *Garrulax affinis*

68. [玉山噪鹛](../Page/玉山噪鹛.md "wikilink") *Garrulax morrisonianus*

69. [红头噪鹛](../Page/红头噪鹛.md "wikilink") *Garrulax erythrocephalus*

70. [丽色噪鹛](../Page/丽色噪鹛.md "wikilink") *Garrulax formosus*

71. [赤尾噪鹛](../Page/赤尾噪鹛.md "wikilink") *Garrulax milnei*

72. [白冠噪鹛](../Page/白冠噪鹛.md "wikilink") *Garrulax leucolophus*

73. [栗颈噪鹛](../Page/栗颈噪鹛.md "wikilink") *Garrulax ruficollis*

74. [红翅薮鹛](../Page/红翅薮鹛.md "wikilink") *Liocichla phoenicea*

75. [灰胸薮鹛](../Page/灰胸薮鹛.md "wikilink") *Liocichla omeiensis*

76. [黄痣薮鹛](../Page/黄痣薮鹛.md "wikilink") *Liocichla steerii*

77. [银耳相思鸟](../Page/银耳相思鸟.md "wikilink") *Leiothrix argentauris*

78. [红嘴相思鸟](../Page/红嘴相思鸟.md "wikilink") *Leiothrix lutea*

79. [火尾绿鹛](../Page/火尾绿鹛.md "wikilink") *Myzornis pyrrhoura*

80. [斑胁姬鹛](../Page/斑胁姬鹛.md "wikilink") *Cutia nipalensis*

81. [棕腹鵙鹛](../Page/棕腹鵙鹛.md "wikilink") *Pteruthius rufiventer*

82. [红翅鵙鹛](../Page/红翅鵙鹛.md "wikilink") *Pteruthius flaviscapis*

83. [淡绿鵙鹛](../Page/淡绿鵙鹛.md "wikilink") *Pteruthius xanthochlorus*

84. [栗喉鵙鹛](../Page/栗喉鵙鹛.md "wikilink") *Pteruthius melanotis*

85. [栗额鵙鹛](../Page/栗额鵙鹛.md "wikilink") *Pteruthius aenobarbus*

86. [白头鵙鹛](../Page/白头鵙鹛.md "wikilink") *Gampsorhynchus rufulus*

87. [锈额斑翅鹛](../Page/锈额斑翅鹛.md "wikilink") *Actinodura egertoni*

88. [白眶斑翅鹛](../Page/白眶斑翅鹛.md "wikilink") *Actinodura ramsayi*

89. [纹头斑翅鹛](../Page/纹头斑翅鹛.md "wikilink") *Actinodura nipalensis*

90. [纹胸斑翅鹛](../Page/纹胸斑翅鹛.md "wikilink") *Actinodura waldeni*

91. [灰头斑翅鹛](../Page/灰头斑翅鹛.md "wikilink") *Actinodura souliei*

92. [台湾斑翅鹛](../Page/台湾斑翅鹛.md "wikilink") *Actinodura morrisoniana*

93. [蓝翅希鹛](../Page/蓝翅希鹛.md "wikilink") *Minla cyanouroptera*

94. [斑喉希鹛](../Page/斑喉希鹛.md "wikilink") *Minla strigula*

95. [火尾希鹛](../Page/火尾希鹛.md "wikilink") *Minla ignotincta*

96. [金胸雀鹛](../Page/金胸雀鹛.md "wikilink") *Alcippe chrysotis*

97. [金额雀鹛](../Page/金额雀鹛.md "wikilink") *Alcippe variegaticeps*

98. [黄喉雀鹛](../Page/黄喉雀鹛.md "wikilink") *Alcippe cinerea*

99. [栗头雀鹛](../Page/栗头雀鹛.md "wikilink") *Alcippe castaneceps*

100. [白眉雀鹛](../Page/白眉雀鹛.md "wikilink") *Alcippe vinipectus*

101. [高山雀鹛](../Page/高山雀鹛.md "wikilink") *Alcippe striaticollis*

102. [棕头雀鹛](../Page/棕头雀鹛.md "wikilink") *Alcippe ruficapilla*

103. [褐头雀鹛](../Page/褐头雀鹛.md "wikilink") *Alcippe cinereiceps*

104. [棕喉雀鹛](../Page/棕喉雀鹛.md "wikilink") *Alcippe rufogularis*

105. [褐胁雀鹛](../Page/褐胁雀鹛.md "wikilink") *Alcippe dubia*

106. [褐顶雀鹛](../Page/褐顶雀鹛.md "wikilink") *Alcippe brunnea*

107. [褐脸雀鹛](../Page/褐脸雀鹛.md "wikilink") *Alcippe poioicephala*

108. [白眶雀鹛](../Page/白眶雀鹛.md "wikilink") *Alcippe nipalensis*

109. [灰眶雀鹛](../Page/灰眶雀鹛.md "wikilink") *Alcippe morrisonia*

110. [山雀鹛](../Page/山雀鹛.md "wikilink") *Alcippe peracensis*

111. [路氏雀鹛](../Page/路氏雀鹛.md "wikilink") *Alcippe ludlowi*

112. [栗背奇鹛](../Page/栗背奇鹛.md "wikilink") *Heterophasia annectens*

113. [黑顶奇鹛](../Page/黑顶奇鹛.md "wikilink") *Heterophasia capistrata*

114. [灰奇鹛](../Page/灰奇鹛.md "wikilink") *Heterophasia gracilis*

115. [黑头奇鹛](../Page/黑头奇鹛.md "wikilink") *Heterophasia melanoleuca*

116. [白耳奇鹛](../Page/白耳奇鹛.md "wikilink") *Heterophasia auricularis*

117. [丽色奇鹛](../Page/丽色奇鹛.md "wikilink") *Heterophasia pulchella*

118. [长尾奇鹛](../Page/长尾奇鹛.md "wikilink") *Heterophasia picaoides*

119. [黑耳奇鹛](../Page/黑耳奇鹛.md "wikilink") *Heterophasia desgodinsi*

120. [栗耳凤鹛](../Page/栗耳凤鹛.md "wikilink") *Yuhina castaniceps*

121. [白颈凤鹛](../Page/白颈凤鹛.md "wikilink") *Yuhina bakeri*

122. [黄颈凤鹛](../Page/黄颈凤鹛.md "wikilink") *Yuhina flavicollis*

123. [纹喉凤鹛](../Page/纹喉凤鹛.md "wikilink") *Yuhina gularis*

124. [白领凤鹛](../Page/白领凤鹛.md "wikilink") *Yuhina diademata*

125. [棕肛凤鹛](../Page/棕肛凤鹛.md "wikilink") *Yuhina occipitalis*

126. [褐头凤鹛](../Page/褐头凤鹛.md "wikilink") *Yuhina brunneiceps*

127. [黑颏凤鹛](../Page/黑颏凤鹛.md "wikilink") *Yuhina nigrimenta*

128. [白腹凤鹛](../Page/白腹凤鹛.md "wikilink") *Yuhina zantholeuca*

129. [文须雀](../Page/文须雀.md "wikilink") *Panurus biarmicus*

130. [红嘴鸦雀](../Page/红嘴鸦雀.md "wikilink") *Conostoma oemodium*

131. [三趾鸦雀](../Page/三趾鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis paradoxus*

132. [褐鸦雀](../Page/褐鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis unicolor*

133. [斑胸鸦雀](../Page/斑胸鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis flavirostris*

134. [点胸鸦雀](../Page/点胸鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis guttaticollis*

135. [白眶鸦雀](../Page/白眶鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis conspicillatus*

136. [棕头鸦雀](../Page/棕头鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis webbianus*

137. [褐翅缘鸦雀](../Page/褐翅缘鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis brunneus*

138. [暗色鸦雀](../Page/暗色鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis zappeyi*

139. [灰冠鸦雀](../Page/灰冠鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis przewalskii*

140. [黄额鸦雀](../Page/黄额鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis fulvifrons*

141. [黑喉鸦雀](../Page/黑喉鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis nipalensis*

142. [短尾鸦雀](../Page/短尾鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis davidianus*

143. [黑眉鸦雀](../Page/黑眉鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis atrosuperciliaris*

144. [红头鸦雀](../Page/红头鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis ruficeps*

145. [灰头鸦雀](../Page/灰头鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis gularis*

146. [震旦鸦雀](../Page/震旦鸦雀.md "wikilink") *Paradoxornis heudei*

147. *Paradoxornis alphonsianus*

148. [金色鴉雀](../Page/金色鴉雀.md "wikilink") *Paradoxornis verreauxi*

### [莺亚科](../Page/莺亚科.md "wikilink")

1.  [栗头树莺](../Page/栗头树莺.md "wikilink") *Tesia castaneocoronata*

2.  [金冠树莺](../Page/金冠树莺.md "wikilink") *Tesia olivea*

3.  [灰腹树莺](../Page/灰腹树莺.md "wikilink") *Tesia cyaniventer*

4.  [鳞头树莺](../Page/鳞头树莺.md "wikilink") *Cettia squameiceps*

5.  [淡脚树莺](../Page/淡脚树莺.md "wikilink") *Cettia pallidipes*

6.  *Cettia canturians*

7.  [日本树莺](../Page/日本树莺.md "wikilink") *Cettia diphone*

8.  [强脚树莺](../Page/强脚树莺.md "wikilink") *Cettia fortipes*

9.  [大树莺](../Page/大树莺.md "wikilink") *Cettia major*

10. [异色树莺](../Page/异色树莺.md "wikilink") *Cettia flavolivacea*

11. [黄腹树莺](../Page/黄腹树莺.md "wikilink") *Cettia robustipes*

12. [棕顶树莺](../Page/棕顶树莺.md "wikilink") *Cettia brunnifrons*

13. [宽尾树莺](../Page/宽尾树莺.md "wikilink") *Cettia cetti*

14. [斑胸短翅莺](../Page/斑胸短翅莺.md "wikilink") *Bradypterus thoracicus*

15. [巨嘴短翅莺](../Page/巨嘴短翅莺.md "wikilink") *Bradypterus major*

16. [中华短翅莺](../Page/中华短翅莺.md "wikilink") *Bradypterus tacsanowskius*

17. [棕褐短翅莺](../Page/棕褐短翅莺.md "wikilink") *Bradypterus luteoventris*

18. [高山短翅莺](../Page/高山短翅莺.md "wikilink") *Bradypterus seebohmi*

19. *Bradypterus alishanensis*

20. [沼泽大尾莺](../Page/沼泽大尾莺.md "wikilink") *Megalurus palustris*

21. [斑背大尾莺](../Page/斑背大尾莺.md "wikilink") *Megalurus pryeri*

22. *Megalurus albolimbatus*

23. [小蝗莺](../Page/小蝗莺.md "wikilink") *Locustella certhiola*

24. [北蝗莺](../Page/北蝗莺.md "wikilink") *Locustella ochotensis*

25. [史氏蝗莺](../Page/史氏蝗莺.md "wikilink") *Locustella pleskei*

26. *Locustella luscinioides*

27. [黑斑蝗莺](../Page/黑斑蝗莺.md "wikilink") *Locustella naevia*

28. [矛斑蝗莺](../Page/矛斑蝗莺.md "wikilink") *Locustella lanceolata*

29. [苍眉蝗莺](../Page/苍眉蝗莺.md "wikilink") *Locustella fasciolata*

30. [纹背蝗莺](../Page/纹背蝗莺.md "wikilink") *Locustella pryeri*

31. [大苇莺](../Page/大苇莺.md "wikilink") *Acrocephalus arundinaceus*

32. [东方大苇莺](../Page/东方大苇莺.md "wikilink") *Acrocephalus orientalis*

33. [噪大苇莺](../Page/噪大苇莺.md "wikilink") *Acrocephalus stentoreus*

34. [芦苇莺](../Page/芦苇莺.md "wikilink") *Acrocephalus scirpaceus*

35. [黑眉苇莺](../Page/黑眉苇莺.md "wikilink") *Acrocephalus bistrigiceps*

36. *Acrocephalus tangorum*

37. [钝翅苇莺](../Page/钝翅苇莺.md "wikilink") *Acrocephalus concinens*

38. [水蒲苇莺](../Page/水蒲苇莺.md "wikilink") *Acrocephalus schoenobaenus*

39. *Acrocephalus dumetorum*

40. [细纹苇莺](../Page/细纹苇莺.md "wikilink") *Acrocephalus sorghophilus*

41. [厚嘴芦莺](../Page/厚嘴芦莺.md "wikilink") *Acrocephalus aedon*

42. *Acrocephalus paludicola*

43. [稻田苇莺](../Page/稻田苇莺.md "wikilink") *Acrocephalus agricola*

44. [靴篱莺](../Page/靴篱莺.md "wikilink") *Hippolais caligata*

45. *Hippolais rama*

46. *Hippolais pallida*

47. [横斑林莺](../Page/横斑林莺.md "wikilink") *Sylvia nisoria*

48. [灰林莺](../Page/灰林莺.md "wikilink") *Sylvia communis*

49. [白喉林莺](../Page/白喉林莺.md "wikilink") *Sylvia curruca*

50. [漠地林莺](../Page/漠地林莺.md "wikilink") *Sylvia nana*

51. [沙白喉林莺](../Page/沙白喉林莺.md "wikilink") *Sylvia minula*

52. *Sylvia althaea*

53. [叽咋柳莺](../Page/叽咋柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus collybita*

54. [东方叽咋柳莺](../Page/东方叽咋柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus sindianus*

55. [林柳莺](../Page/林柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus sibilatrix*

56. [黄腹柳莺](../Page/黄腹柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus affinis*

57. [棕腹柳莺](../Page/棕腹柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus subaffinis*

58. [灰柳莺](../Page/灰柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus griseolus*

59. [褐柳莺](../Page/褐柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus fuscatus*

60. [烟柳莺](../Page/烟柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus fuligiventer*

61. [棕眉柳莺](../Page/棕眉柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus armandii*

62. [巨嘴柳莺](../Page/巨嘴柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus schwarzi*

63. [橙翅斑柳莺](../Page/橙翅斑柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus pulcher*

64. [黄眉柳莺](../Page/黄眉柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus inornatus*

65. [黄腰柳莺](../Page/黄腰柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus proregulus*

66. [四川柳莺](../Page/四川柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus sichuanensis*

67. [灰喉柳莺](../Page/灰喉柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus maculipennis*

68. [极北柳莺](../Page/极北柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus borealis*

69. [乌嘴柳莺](../Page/乌嘴柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus magnirostris*

70. [暗绿柳莺](../Page/暗绿柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus trochiloides*

71. [双斑绿柳莺](../Page/双斑绿柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus plumbeitarsus*

72. [灰脚柳莺](../Page/灰脚柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus tenellipes*

73. [冕柳莺](../Page/冕柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus coronatus*

74. [冠纹柳莺](../Page/冠纹柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus reguloides*

75. [峨眉柳莺](../Page/峨眉柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus emeiensis*

76. *Phylloscopus hainanus*

77. [白斑尾柳莺](../Page/白斑尾柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus davisoni*

78. [黑眉柳莺](../Page/黑眉柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus ricketti*

79. [甘肃柳莺](../Page/甘肃柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus kansuensis*

80. *Phylloscopus chloronotus*

81. [灰头柳莺](../Page/灰头柳莺.md "wikilink") *Phylloscopus xanthoschistos*

82. [戴菊](../Page/戴菊.md "wikilink") *Regulus regulus*

83. [台湾戴菊](../Page/台湾戴菊.md "wikilink") *Regulus googdfellowi*

84. [金眶鹟莺](../Page/金眶鹟莺.md "wikilink") *Seicercus burkii*

85. [白眶鹟莺](../Page/白眶鹟莺.md "wikilink") *Seicercus affinis*

86. [灰脸鹟莺](../Page/灰脸鹟莺.md "wikilink") *Seicercus poliogenys*

87. [栗头鹟莺](../Page/栗头鹟莺.md "wikilink") *Seicercus castaniceps*

88. [黄腹鹟莺](../Page/黄腹鹟莺.md "wikilink") *Abroscopus superciliaris*

89. [黑脸鹟莺](../Page/黑脸鹟莺.md "wikilink") *Abroscopus schisticeps*

90. [棕脸鹟莺](../Page/棕脸鹟莺.md "wikilink") *Abroscopus albogularis*

91. [宽嘴鹟莺](../Page/宽嘴鹟莺.md "wikilink") *Tickellia hodgsoni*

92. [花彩雀莺](../Page/花彩雀莺.md "wikilink") *Leptopoecile sophiae*

93. [凤头雀莺](../Page/凤头雀莺.md "wikilink") *Leptopoecile elegans*

94. [金头缝叶莺](../Page/金头缝叶莺.md "wikilink") *Orthotomus cuculatus*

95. [长尾缝叶莺](../Page/长尾缝叶莺.md "wikilink") *Orthotomus sutorius*

96. [黑喉缝叶莺](../Page/黑喉缝叶莺.md "wikilink") *Orthotomus atrogularis*

97. [棕扇尾莺](../Page/棕扇尾莺.md "wikilink") *Cisticola juncidis*

98. [金头扇尾莺](../Page/金头扇尾莺.md "wikilink") *Cisticola exilis*

99. [大草莺](../Page/大草莺.md "wikilink") *Graminicola bengalensis*

100. [山鹛](../Page/山鹛.md "wikilink") *Rhopophilus pekinensis*

101. [灰胸鹪莺](../Page/灰胸鹪莺.md "wikilink") *Prinia hodgsonii*

102. [暗冕鹪莺](../Page/暗冕鹪莺.md "wikilink") *Prinia rufescens*\]

103. [褐头鹪莺](../Page/褐头鹪莺.md "wikilink") *Prinia subflava*

104. [黄腹鹪莺](../Page/黄腹鹪莺.md "wikilink") *Prinia flaviventris*

105. [山鹪莺](../Page/山鹪莺.md "wikilink") *Prinia criniger*

106. [褐山鹪莺](../Page/褐山鹪莺.md "wikilink") *Prinia polychroa*

107. [黑喉山鹪莺](../Page/黑喉山鹪莺.md "wikilink") *Prinia atrogularis*

108. [纯色山鹪莺](../Page/纯色山鹪莺.md "wikilink") *Prinia inornata*

### [鹟亚科](../Page/鹟亚科.md "wikilink")

1.  [白喉林鶲](../Page/白喉林鶲.md "wikilink") *Rhinomyias brunneata*

2.  *Rhinomyias olivacea*

3.  [白眉姬鶲](../Page/白眉姬鶲.md "wikilink") *Ficedula zanthopygia*

4.  [黄眉姬鹟](../Page/黄眉姬鹟.md "wikilink") *Ficedula narcissina*

5.  [鸲姬鹟](../Page/鸲姬鹟.md "wikilink") *Ficedula mugimaki*

6.  [红喉姬鹟](../Page/红喉姬鹟.md "wikilink") *Ficedula parva*

7.  [橙胸姬鶲](../Page/橙胸姬鶲.md "wikilink") *Ficedula strophiata*

8.  [白喉姬鶲](../Page/白喉姬鶲.md "wikilink") *Ficedula monileger*

9.  [棕胸蓝姬鹟](../Page/棕胸蓝姬鹟.md "wikilink") *Ficedula hyperythra*

10. [锈胸蓝姬鹟](../Page/锈胸蓝姬鹟.md "wikilink") *Ficedula hodgsonii*

11. [小斑姬鶲](../Page/小斑姬鶲.md "wikilink") *Ficedula westermanni*

12. [白眉蓝姬鹟](../Page/白眉蓝姬鹟.md "wikilink") *Ficedula superciliaris*

13. [灰蓝姬鹟](../Page/灰蓝姬鹟.md "wikilink") *Ficedula leucomelanura*

14. [玉头姬鹟](../Page/玉头姬鹟.md "wikilink") *Ficedula sapphira*

15. [白腹蓝姬鹟](../Page/白腹蓝姬鹟.md "wikilink") *Ficedula cyanomelana*

16. [大仙鶲](../Page/大仙鶲.md "wikilink") *Niltava grandis*

17. [小仙鶲](../Page/小仙鶲.md "wikilink") *Niltava macgrigoriae*

18. [棕腹大仙鶲](../Page/棕腹大仙鶲.md "wikilink") *Niltava davidi*

19. [棕腹仙鶲](../Page/棕腹仙鶲.md "wikilink") *Niltava sundara*

20. [棕腹蓝仙鹟](../Page/棕腹蓝仙鹟.md "wikilink") *Niltava vivida*

21. *Niltava poliogenys*

22. [纯蓝仙鹟](../Page/纯蓝仙鹟.md "wikilink") *Niltava unicolor*

23. *Niltava concreta*

24. [海南蓝仙鹟](../Page/海南蓝仙鹟.md "wikilink") *Niltava hainana*

25. [蓝喉仙鹟](../Page/蓝喉仙鹟.md "wikilink") *Niltava rubeculoides*

26. [山蓝仙鹟](../Page/山蓝仙鹟.md "wikilink") *Niltava banyumas*

27. [黑枕王鶲](../Page/黑枕王鶲.md "wikilink") *Hypothymis azurea*

28. [寿带](../Page/寿带.md "wikilink") *Terpsiphone paradisi*

29. [紫壽帶](../Page/紫壽帶.md "wikilink") *Terpsiphone atrocaudata*

30. [白眉扇尾鶲](../Page/白眉扇尾鶲.md "wikilink") *Rhipidura aureola*

31. [白喉扇尾鶲](../Page/白喉扇尾鶲.md "wikilink") *Rhipidura albicollis*

32. *Rhipidura hypoxantha*

33. [侏蓝仙鹟](../Page/侏蓝仙鹟.md "wikilink") *Niltava hodgsoni*

34. [斑鶲](../Page/斑鶲.md "wikilink") *Muscicapa striata*

35. [乌鹟](../Page/乌鹟.md "wikilink") *Muscicapa sibirica*

36. [灰纹鹟](../Page/灰纹鹟.md "wikilink") *Muscicapa griseisticta*

37. [北灰鶲](../Page/北灰鶲.md "wikilink") *Muscicapa latirostris*

38. [褐胸鶲](../Page/褐胸鶲.md "wikilink") *Muscicapa muttui*

39. [棕尾鹟](../Page/棕尾鹟.md "wikilink") *Muscicapa ferruginea*

40. [铜蓝鹟](../Page/铜蓝鹟.md "wikilink") *Muscicapa thalassina*

41. [方尾鶲](../Page/方尾鶲.md "wikilink") *Culiciciapa ceylonensis*

42. [白腹藍鶲](../Page/白腹藍鶲.md "wikilink") *Cyanoptila cyanomelana*

## [山雀科](../Page/山雀科.md "wikilink")

1.  [大山雀](../Page/大山雀.md "wikilink") *Parus major*

2.  [绿背山雀](../Page/绿背山雀.md "wikilink") *Parus monticolus*

3.  [台湾黄山雀](../Page/台湾黄山雀.md "wikilink") *Parus holsti*

4.  [黄颊山雀](../Page/黄颊山雀.md "wikilink") *Parus xanthogenys*

5.  [黄腹山雀](../Page/黄腹山雀.md "wikilink") *Parus venustulus*

6.  [灰蓝山雀](../Page/灰蓝山雀.md "wikilink") *Parus cyanus*

7.  [煤山雀](../Page/煤山雀.md "wikilink") *Parus ater*

8.  [黑冠山雀](../Page/黑冠山雀.md "wikilink") *Parus rubidiventris*

9.  [褐冠山雀](../Page/褐冠山雀.md "wikilink") *Parus dichrous*

10. [沼泽山雀](../Page/沼泽山雀.md "wikilink") *Parus palustris*

11. [褐头山雀](../Page/褐头山雀.md "wikilink") *Parus montanus*

12. [白眉山雀](../Page/白眉山雀.md "wikilink") *Parus superciliosus*

13. [红腹山雀](../Page/红腹山雀.md "wikilink") *Parus davidi*

14. [杂色山雀](../Page/杂色山雀.md "wikilink") *Parus varius*

15. [黄眉林雀](../Page/黄眉林雀.md "wikilink") *Sylviparus modestus*

16. *Parus hypermelaena*

17. *Poecile songarus*

18. *Parus cinctus*

19. *Parus rufonuchalis*

20. [西域山雀](../Page/西域山雀.md "wikilink") *Parus bokharensis*

21. *Parus flavipectus*

22. [冕雀](../Page/冕雀.md "wikilink") *Melanochlora sultanea*

23. [银喉长尾山雀](../Page/银喉长尾山雀.md "wikilink") *Aegithalos caudatus*

24. [红头长尾山雀](../Page/红头长尾山雀.md "wikilink") *Aegithalos concinnus*

25. [黑头长尾山雀](../Page/黑头长尾山雀.md "wikilink") *Aegithalos iouschistos*

26. *Aegithalos bonvaloti*

27. [银脸长尾山雀](../Page/银脸长尾山雀.md "wikilink") *Aegithalos fuliginosus*，

## [鳾科](../Page/鳾科.md "wikilink")

1.  [白脸鳾](../Page/白脸鳾.md "wikilink") *Sitta leucopsis*

2.  [绒额鳾](../Page/绒额鳾.md "wikilink") *Sitta frontalis*

3.  *Sitta magna*

4.  [黑頭鳾](../Page/黑頭鳾.md "wikilink") *Sitta villosa*

5.  [滇鳾](../Page/滇鳾.md "wikilink") *Sitta yunnanensis*

6.  [白尾鳾](../Page/白尾鳾.md "wikilink") *Sitta himalayensis*

7.  [普通鳾](../Page/普通鳾.md "wikilink") *Sitta europaea*

8.  [栗腹鳾](../Page/栗腹鳾.md "wikilink") *Sitta castanea*

9.  *Sitta nagaensis*

10. [淡紫鳾](../Page/淡紫鳾.md "wikilink") *Sitta solangiae*

11. [丽鳾](../Page/丽鳾.md "wikilink") *Sitta formosa*

12. [红翅旋壁雀](../Page/红翅旋壁雀.md "wikilink") *Tichodroma muraria*

## [旋木雀科](../Page/旋木雀科.md "wikilink")

1.  [旋木雀](../Page/旋木雀.md "wikilink") *Certhia familiaris*
2.  [高山旋木雀](../Page/高山旋木雀.md "wikilink") *Certhia himalayana*
3.  [褐喉旋木雀](../Page/褐喉旋木雀.md "wikilink") *Certhia discolor*
4.  [锈红腹旋木雀](../Page/锈红腹旋木雀.md "wikilink") *Certhia nipalensis*

## [攀雀科](../Page/攀雀科.md "wikilink")

1.  [欧亚攀雀](../Page/欧亚攀雀.md "wikilink") *Remiz pendulinus*

2.  *Remiz coronatus*

3.  *Remiz consobrinus*

4.  [火冠雀](../Page/火冠雀.md "wikilink") *Cephalopyrus flammiceps*

## [啄花鸟科](../Page/啄花鸟科.md "wikilink")

1.  [厚嘴啄花鸟](../Page/厚嘴啄花鸟.md "wikilink") *Dicaeum agile*
2.  [黄肛啄花鸟](../Page/黄肛啄花鸟.md "wikilink") *Dicaeum chrysorrheum*
3.  [黄腹啄花鸟](../Page/黄腹啄花鸟.md "wikilink") *Dicaeum melanoxanthum*
4.  [啄花鸟](../Page/啄花鸟.md "wikilink") *Dicaeum concolor*
5.  [红胸啄花鸟](../Page/红胸啄花鸟.md "wikilink") *Dicaeum ignipectus*
6.  [朱背啄花鸟](../Page/朱背啄花鸟.md "wikilink") *Dicaeum cruentatum*

## [太阳鸟科](../Page/太阳鸟科.md "wikilink")

1.  [紫颊太阳鸟](../Page/紫颊太阳鸟.md "wikilink") *Anthreptes singalensis*
2.  [黄腹花蜜鸟](../Page/黄腹花蜜鸟.md "wikilink") *Nectarinia jugularis*
3.  [蓝枕花蜜鸟](../Page/蓝枕花蜜鸟.md "wikilink") *Nectarinia hypogrammicum*
4.  [紫胸花蜜鸟](../Page/紫胸花蜜鸟.md "wikilink") *Nectarinia purpureiventris*
5.  [黑胸太阳鸟](../Page/黑胸太阳鸟.md "wikilink") *Aethopyga saturata*
6.  [黄腰太阳鸟](../Page/黄腰太阳鸟.md "wikilink") *Aethopyga siparaja*
7.  [火尾太阳鸟](../Page/火尾太阳鸟.md "wikilink") *Aethopyga ignicauda*
8.  [蓝喉太阳鸟](../Page/蓝喉太阳鸟.md "wikilink") *Aethopyga gouldiae*
9.  [绿喉太阳鸟](../Page/绿喉太阳鸟.md "wikilink") *Aethopyga nipalensis*
10. [叉尾太阳鸟](../Page/叉尾太阳鸟.md "wikilink") *Aethopyga christinae*
11. [小捕蛛鸟](../Page/小捕蛛鸟.md "wikilink") *Arachnothera longirostra*
12. [纹背捕蛛鸟](../Page/纹背捕蛛鸟.md "wikilink") *Arachnothera magna*

## [绣眼鸟科](../Page/绣眼鸟科.md "wikilink")

1.  [暗绿绣眼鸟](../Page/暗绿绣眼鸟.md "wikilink") *Zosterops japonicus*
2.  [红胁绣眼鸟](../Page/红胁绣眼鸟.md "wikilink") *Zosterops erythropleurus*
3.  [灰腹绣眼鸟](../Page/灰腹绣眼鸟.md "wikilink") *Zosterops palpebrosus*

## [文鸟科](../Page/文鸟科.md "wikilink")

1.  [家麻雀](../Page/家麻雀.md "wikilink") *Passer domesticus*

2.  [黑胸麻雀](../Page/黑胸麻雀.md "wikilink") *Passer hispaniolensis*

3.  [黑顶麻雀](../Page/黑顶麻雀.md "wikilink") *Passer ammodendri*

4.  [树麻雀](../Page/树麻雀.md "wikilink") *Passer montanus*

5.  [山麻雀](../Page/山麻雀.md "wikilink") *Passer rutilans*

6.  [石雀](../Page/石雀.md "wikilink") *Petronia petronia*

7.  [白斑翅雪雀](../Page/白斑翅雪雀.md "wikilink") *Montifringilla nivalis*

8.  [褐翅雪雀](../Page/褐翅雪雀.md "wikilink") *Montifringilla adamsi*

9.  [白腰雪雀](../Page/白腰雪雀.md "wikilink") *Montifringilla taczanowskii*

10. [棕颈雪雀](../Page/棕颈雪雀.md "wikilink") *Montifringilla ruficollis*

11. [棕背雪雀](../Page/棕背雪雀.md "wikilink") *Montifringilla blanfordi*

12. [黑喉雪雀](../Page/黑喉雪雀.md "wikilink") *Montifringilla davidiana*

13. *Ploceus manyar*

14. [黄胸织布鸟](../Page/黄胸织布鸟.md "wikilink") *Ploceus philippinus*

15. *Ploceus hypoxanthus*

16. [红梅花雀](../Page/红梅花雀.md "wikilink") *Estrilda amandava*

17. [白腰文鸟](../Page/白腰文鸟.md "wikilink") *Lonchura striata*

18. [斑文鸟](../Page/斑文鸟.md "wikilink") *Lonchura punctulata*

19. [栗腹文鸟](../Page/栗腹文鸟.md "wikilink") *Lonchura atricapilla*

20. [爪哇禾雀](../Page/爪哇禾雀.md "wikilink") *Lonchura oryzivora*

## [雀科](../Page/雀科.md "wikilink")

1.  [苍头燕雀](../Page/苍头燕雀.md "wikilink") *Fringilla coelebs*

2.  [燕雀](../Page/燕雀.md "wikilink") *Fringilla montifringilla*

3.  [金额丝雀](../Page/金额丝雀.md "wikilink") *Serinus pusillus*

4.  [金翅雀](../Page/金翅雀.md "wikilink") *Carduelis sinica*

5.  [高山金翅](../Page/高山金翅.md "wikilink") *Carduelis spinoides*

6.  [黑头金翅](../Page/黑头金翅.md "wikilink") *Carduelis ambigua*

7.  [紅額金翅](../Page/紅額金翅.md "wikilink") *Carduelis carduelis*

8.  [黄雀](../Page/黄雀.md "wikilink") *Carduelis spinus*

9.  [藏黄雀](../Page/藏黄雀.md "wikilink") *Carduelis thibetanus*

10. [白腰朱顶雀](../Page/白腰朱顶雀.md "wikilink") *Carduelis flammea*

11. [极北朱顶雀](../Page/极北朱顶雀.md "wikilink") *Carduelis hornemanni*

12. [黄嘴朱顶雀](../Page/黄嘴朱顶雀.md "wikilink") *Carduelis flavirostris*

13. [赤胸朱顶雀](../Page/赤胸朱顶雀.md "wikilink") *Carduelis cannabina*

14. [林岭雀](../Page/林岭雀.md "wikilink") *Leucosticte nemoricola*

15. [高山岭雀](../Page/高山岭雀.md "wikilink") *Leucosticte brandti*

16. [褐头岭雀](../Page/褐头岭雀.md "wikilink") *Leucosticte sillemi*

17. [粉红腹岭雀](../Page/粉红腹岭雀.md "wikilink") *Leucosticte arctoa*

18. [巨嘴沙雀](../Page/巨嘴沙雀.md "wikilink") *Rhodopechys obsoleta*

19. [赤翅沙雀](../Page/赤翅沙雀.md "wikilink") *Rhodopechys sanguinea*

20. [蒙古沙雀](../Page/蒙古沙雀.md "wikilink") *Rhodopechys mongolica*

21. [大朱雀](../Page/大朱雀.md "wikilink") *Carpodacus rubicilla*

22. [拟大朱雀](../Page/拟大朱雀.md "wikilink") *Carpodacus rubicilloides*

23. [红胸朱雀](../Page/红胸朱雀.md "wikilink") *Carpodacus puniceus*

24. [暗色朱雀](../Page/暗色朱雀.md "wikilink") *Carpodacus nipalensis*

25. [赤朱雀](../Page/赤朱雀.md "wikilink") *Carpodacus rubescens*

26. [沙色朱雀](../Page/沙色朱雀.md "wikilink") *Carpodacus synoicus*

27. [红腰朱雀](../Page/红腰朱雀.md "wikilink") *Carpodacus rhodochlamys*

28. [点翅朱雀](../Page/点翅朱雀.md "wikilink") *Carpodacus rodopeplus*

29. [棕朱雀](../Page/棕朱雀.md "wikilink") *Carpodacus edwardsii*

30. [酒红朱雀](../Page/酒红朱雀.md "wikilink") *Carpodacus vinaceus*

31. [玫红眉朱雀](../Page/玫红眉朱雀.md "wikilink") *Carpodacus rodochrous*

32. [红眉朱雀](../Page/红眉朱雀.md "wikilink") *Carpodacus pulcherrimus*

33. [曙红朱雀](../Page/曙红朱雀.md "wikilink") *Carpodacus eos*

34. [白眉朱雀](../Page/白眉朱雀.md "wikilink") *Carpodacus thura*

35. [普通朱雀](../Page/普通朱雀.md "wikilink") *Carpodacus erythrinus*

36. [北朱雀](../Page/北朱雀.md "wikilink") *Carpodacus roseus*

37. [斑翅朱雀](../Page/斑翅朱雀.md "wikilink") *Carpodacus trifasciatus*

38. [藏雀](../Page/藏雀.md "wikilink") *Kozlowia roborowskii*

39. [松雀](../Page/松雀.md "wikilink") *Pinicola enucleator*

40. [红眉松雀](../Page/红眉松雀.md "wikilink") *Pinicola subhimachalus*

41. [红交嘴雀](../Page/红交嘴雀.md "wikilink") *Loxia curvirostra*

42. [白翅交嘴雀](../Page/白翅交嘴雀.md "wikilink") *Loxia leucoptera*

43. [长尾雀](../Page/长尾雀.md "wikilink") *Uragus sibiricus*

44. [红额原雀](../Page/红额原雀.md "wikilink") *Propyrrhula subhimachala*

45. [血雀](../Page/血雀.md "wikilink") *Haematospiza sipahi*

46. [金头黑雀](../Page/金头黑雀.md "wikilink") *Pyrrhoplectes epauletta*

47. [褐灰雀](../Page/褐灰雀.md "wikilink") *Pyrrhula nipalensis*

48. [赤胸灰雀](../Page/赤胸灰雀.md "wikilink") *Pyrrhula erythaca*

49. [红头灰雀](../Page/红头灰雀.md "wikilink") *Pyrrhula erythrocephala*

50. [灰腹灰雀](../Page/灰腹灰雀.md "wikilink") *Pyrrhula griseiventris*

51. [红腹灰雀](../Page/红腹灰雀.md "wikilink") *Pyrrhula pyrrhula*

52. [黑头蜡嘴雀](../Page/黑头蜡嘴雀.md "wikilink") *Eophona personata*

53. [黑尾蜡嘴雀](../Page/黑尾蜡嘴雀.md "wikilink") *Eophona migratoria*

54. [锡嘴雀](../Page/锡嘴雀.md "wikilink") *Coccothraustes coccothraustes*

55. [黄颈拟蜡嘴雀](../Page/黄颈拟蜡嘴雀.md "wikilink") *Mycerobas affinis*

56. [斑翅拟蜡嘴雀](../Page/斑翅拟蜡嘴雀.md "wikilink") *Mycerobas melanozanthos*

57. [白斑翅拟蜡嘴雀](../Page/白斑翅拟蜡嘴雀.md "wikilink") *Mycerobas carnipes*

58. [朱鹀](../Page/朱鹀.md "wikilink") *Urocynchramus pylzowi*

59. [白头鹀](../Page/白头鹀.md "wikilink") *Emberiza leucocephalos*

60. [黑头鹀](../Page/黑头鹀.md "wikilink") *Emberiza melanocephala*

61. [褐头鹀](../Page/褐头鹀.md "wikilink") *Emberiza bruniceps*

62. [栗鹀](../Page/栗鹀.md "wikilink") *Emberiza rutila*

63. [黄胸鹀](../Page/黄胸鹀.md "wikilink") *Emberiza aureola*

64. [黄喉鹀](../Page/黄喉鹀.md "wikilink") *Emberiza elegans*

65. [黄鹀](../Page/黄鹀.md "wikilink") *Emberiza citrinella*

66. [灰头鹀](../Page/灰头鹀.md "wikilink") *Emberiza spodocephala*

67. [硫磺鹀](../Page/硫磺鹀.md "wikilink") *Emberiza sulphurata*

68. [圃鹀](../Page/圃鹀.md "wikilink") *Emberiza hortulana*

69. [灰颈鹀](../Page/灰颈鹀.md "wikilink") *Emberiza buchanani*

70. *Emberiza godlewskii*

71. [三道眉草鹀](../Page/三道眉草鹀.md "wikilink") *Emberiza cioides*

72. [栗斑腹鹀](../Page/栗斑腹鹀.md "wikilink") *Emberiza jankowskii*

73. [栗耳鵐](../Page/栗耳鵐.md "wikilink") *Emberiza fucata*

74. [田鹀](../Page/田鹀.md "wikilink") *Emberiza rustica*

75. [小鹀](../Page/小鹀.md "wikilink") *Emberiza pusilla*

76. [黄眉鹀](../Page/黄眉鹀.md "wikilink") *Emberiza chrysophrys*

77. [灰鹀](../Page/灰鹀.md "wikilink") *Emberiza variabilis*

78. [白眉鹀](../Page/白眉鹀.md "wikilink") *Emberiza tristrami*

79. [藏鹀](../Page/藏鹀.md "wikilink") *Emberiza koslowi*

80. [红颈苇鹀](../Page/红颈苇鹀.md "wikilink") *Emberiza yessoensis*

81. [苇鹀](../Page/苇鹀.md "wikilink") *Emberiza pallasi*

82. [芦鹀](../Page/芦鹀.md "wikilink") *Emberiza schoeniclus*

83. [淡灰眉岩鵐](../Page/淡灰眉岩鵐.md "wikilink") *Emberiza cia*

84. *Emberiza cineracea*

85. [黍鹀](../Page/黍鹀.md "wikilink") *Emberiza calandra*

86. [蓝鹀](../Page/蓝鹀.md "wikilink") *Latoucheornis siemsseni*

87. [凤头鹀](../Page/凤头鹀.md "wikilink") *Melophus lathami*

88. [铁爪鹀](../Page/铁爪鹀.md "wikilink") *Calcarius lapponicus*

89. [雪鹀](../Page/雪鹀.md "wikilink") *Plectrophenax nivalis*

## 参考资料

  - [郑作新](../Page/郑作新.md "wikilink")，1994，中国鸟类种和亚种分类名录大全
    [科学出版社](../Page/科学出版社.md "wikilink") ISBN
    7-03-004227-1/Q520
  - 郑光美，2002，世界鸟类分类与分布名录 科学出版社 ISBN 7-03-010294-0/Q1146
  - 郑作新，1964，中国鸟类系统检索 科学出版社
  - John MacKinnon, 2000, A Field Guide to the Birds of China, Oxford
    University Press ISBN 0-19-854940-7

[Category:中國鳥類](../Category/中國鳥類.md "wikilink")